echo : buat print
hostname : print curent host name
uname : print informasi sistem dan sistem operasi
date : print tanggal
cal : display calendar 
who : print user 
cd : change directory
pwd : print current root info
mkdir : membuat folder
touch : membuat file
cp : copy
mv : move, can rename
ls : lihat isi folder
chmod : change akses mode
-chmod 400 file - Read by owner // read 4 write 2 exe 1
-chmod 040 file - Read by group // tinggal dijumlah aja
-chmod 004 file - Read by world // coloumn nentuin subjec nya
ln
locate : Find files.
find : Search a folder hierarchy for filename(s) that meet a desired criteria:
wc : menghitung
grep : mencari kata di dalam file
head : 
tail : 
sed :
sort : sorting
uniq : mencari yang beda
cut : motong string 
tr : translate squeeze delete
ps : Process status, information about processes running in memory.
nice : Run a command with modified scheduling priority, print or modify the scheduling priority of a job.
	example:
	Run an echo command with low priority:
	sudo nice -n 10 echo Hello
	Run an echo command with high priority:
	sudo nice -n -10 echo Hello
renice :
pidof :
kill
jobs